---
title: QR para Máquina Café
type: partner
category: Nosso Apoio para comunidade
website: ''
logo: /images/partners/quinta.png
socials: []
---

Esse QR permite acionar a máquina de café dos Cursos da Área de TI da Faccat. O equipamento que faz a leitura do QR, confere em uma base de dados na nuvem se o usuário possui créditos e liga o painel da máquina de café, foi todo feito em Python e roda em um Raspberry Pi. Esse projeto foi feito como TCC (Trabalho de Conclusão de Curso) do Bel. em Sistemas de Informação pela Faccat, William Willrich. Maiores informações aqui: https://www2.faccat.br/portal/?q=node/3262. 

A máquina foi patrocinada pela empresa de um aluno do curso, o Rodrigo Baldasso. A empresa é a LoopHOST: https://www.loophost.com.br/

![qr](/images/partners/quinta.png)
